---
title: Sort discret
titleEN: Conceal Spell
source: "Playtest Pathfinder"
layout: block

#PARTIE PROPRE AUX AUX BLOCS TECHNIQUES

#Action: (rien), 1/2/3 (1/2/3 action[s]), R (réaction), L (action libre)
action: L
type: don
level: 4
#Rareté : C (commun), PC (peu commun), R (rare), U (unique)
rarity: C

traits:
  - métamagie
  - sorcier
prerequisites:
frequency: 
cost:
trigger: Vous commencez à lancer un sort avec au maximum 2 actions d'incantation.
requirements: 

summary: "Tentative de lancer un sort discrètement"
---

Vous ajoutez une Incantation somatique à l'incantation du sort déclencheur et tentez un test de Discrétion contre les DD de Perception d'un ou plusieurs observateurs. Si vous battez le DD de Perception d'un observateur, cet observateur ne remarque pas que vous lancez un sort; Si le sort a une Incantation verbale, vous devez également lancer un test de Tromperie contre le DD de Perception de l'observateur, ou l'observateur remarque le sort. Cela ne cache que les actions d'incantation, mais aucun des effets physiques du sort, de sorte qu'un observateur peut toujours voir un rayon émaner de vous ou vous voir disparaître.